物理治療赴英國攻讀 回流執業無難度

物理治療及言語治療未來人手需求殷切，不少DSE考生都希望入大學修讀，但偏偏在香港這兩個課程的學額少，而且收生要求亦高，競爭非常激烈。環城海外升學中心總監繆敏鶯（Heidi）表示，每年有不少未能在港入讀上述學科的考生會轉到英國升學，學額較多之餘，畢業後回港執業亦無困難。

理工大學的物理治療學科(JS3636)每年取錄150人，去年收生分數平均為DSE最佳六科34.4分，考生每科都要考獲5至5*級才有機會獲取錄，否則只可望門輕嘆，但繆女士表示，在英國只需DSE最佳三科554級便有資格報讀，當中必須包括生物科。

在英國讀物理治療，基本上只要取得合格成績畢業，以及完成一千個小時實習，便可向英國健康及護理專業協會註冊成為英國物理治療師，回港後亦可向物理治療師管理委員會取得認證。

$

有錢就有得讀

遵理藍店

多左人行呢條路